基本法廿三條立法一旦通過 美國總統將凍結香港獨立關稅區

在美國領事館公布新任命之際，聯邦參議員盧比奧都正式交出他的「香港人權民主法案」，甚至同日已經有眾議院同事同日交bill，還要兩邊都有兩黨議員多人連署，陣容鼎盛。若然通過，美方對香港問題的底線將會非常清晰明確。

4A名單
無論特區護照，還是英國國民(海外)護照，赴美都必須事先申請簽證。但美國這方面審查嚴格，甚至有時嚴苛到荒謬。但盧版人權法 4A 款，則指示美國駐港總領事館，收集因參與2014年被捕、被拘留甚至被中國或港府針對的人士名單，令他們的簽證不受影響。

而且法令指示國務卿需要同友好國家通傳友好名單，令他們的工作就學簽證不受影響。

7A名單
與4A相反的，就是條款7A的名單。就是美國總統需要在法案通過180天內，遞交一個監視、拐帶以及逼供人員名單，列出迫害包括李波、林榮基、季民海等人的政府人員，以及涉及將其他受害者交往被大陸迫害的人員。

法案一大部分，就是列出對他們的制裁，包括該等人士在美名下凍結所有資產及任何流動，已批出的簽證即時取消。

但林鄭不止是成功爭取這些…….
整條法案，最辣的是第6條，美國需重新甚至對港政策，包括列明「逃犯條例」修訂後30日內，總統需交檢討報告，香港是否已經「藐視」港美引渡協議，還有美國如何保障在港國民。

更辣是同一條中，寫明基本法廿三條立法一旦通過，總統須簽行政命令，啟動香港政策法202條，即係凍結獨立關稅區，直至總統認為香港合乎標準，另行簽署命令解凍。

當然你繼續相信中國人內政的說法，但香港獨立關稅區地位，要靠外間承認，因此美國帶頭，自然玩完。

更糟糕的其實在後頭，根據週五的會議紀錄，國會參議院甚至已經通過沒有約束力的議案 (下連結 S3495 頁)，要求林鄭當局立即撤回議案、以及停止暴力。

慣例上這種議案，往往有人提出沒有人反對就會簡單宣布通過，議案甚至認證百萬人遊行，參議院的態度已經相當明朗。

焦土之母
建制派即刻割蓆

柒婆果然夠狠一野令到中共的幾廿年部署化灰

將國安法引入附件3?

撤回

焦土派

Bros Gd job

Push

大家繼續出嚟表態